\documentclass[usenames,dvipsnames,aspectratio=169]{beamer}
\usepackage{../common/web}

\title[Web technológiák - JavaScript]{Web-technológia}
\subtitle{JavaScript}

\begin{document}

%1
\begin{frame}[plain]
  \titlepage
  \logoalul
\end{frame}

\section{Értékek (literálok), típusok, műveletek}

\subsection{Számok}

\begin{frame}
    Jellemzők:
    \begin{itemize}
        \item Egyetlen típus létezik csak: 64 bites lebegőpontos ábrázolás
        \item Pl. \texttt{42}, \texttt{12.34}, \texttt{-34.56}, \texttt{1e3}, \texttt{-1e3}, \texttt{1e-3}, \texttt{-1e-3}, \texttt{-1.23e-4}, \texttt{-1.23E+4}, \dots
        \item Különleges értékek: \texttt{Infinity}, \texttt{-Infinity}, \texttt{NaN}
        \item Pl. \texttt{0/0} $\to$ NaN, \texttt{1/0} $\to$ Infinity
    \end{itemize}
    \vfill
    Operátorok
    \begin{itemize}
        \item[$+$] \texttt{5+3} $\to$ 8
        \item[$-$] \texttt{5-3} $\to$ 2 
        \item[$\times$] \texttt{5*3} $\to$ 15
        \item[$/$] \texttt{5/3} $\to$ 1.6666666666666667
        \item[$\%$] \texttt{5\%3} $\to$ 2, \texttt{-5\%3} $\to$ -2, \texttt{5\%-3} $\to$ 2 
    \end{itemize}
    \hiv{\href{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Operators/Operator_Precedence\#table}{Precedencia táblázat}}
\end{frame}

\subsection{Karakterláncok}

\begin{frame}
    Jellemzők
    \begin{itemize}
        \item Unicode, 16 bit karakterenként
        \item Nincs specifikus típus egyetlen karakter tárolására
        \item Jelölés: \texttt{'}-ok vagy \texttt{"}-ek között
        \item Pl. \texttt{'JavaScript'}, \texttt{"JavaScript"}, \texttt{"Guns 'n' Roses"}, \texttt{"Egy\textbackslash nKettő\textbackslash nHárom"}, \texttt{'Guns \textbackslash 'n\textbackslash' Roses'}, \texttt{"Új sor \textbackslash\textbackslash n megadásával kérhető."}
        \item \emph{Template literal:} \texttt{`}-ek között, kifejezések kiértékelése
        \item Pl. \texttt{`5 * 3 = \$\{5*3\}`} $\to$ \texttt{"5 * 3 = 15"}
    \end{itemize}
    \vfill
    Operátor
    \begin{itemize}
        \item[$+$] \texttt{"Java" + 'Script'} $\to$ \texttt{"JavaScript"}
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Logikai értékek}

\begin{frame}
    Jellemzők
    \begin{itemize}
        \item Értékek: \texttt{true}, \texttt{false}
        \item Pl. \texttt{5 < 3} $\to$ \texttt{false}
    \end{itemize}
    \vfill
    Logikai operátorok
    \begin{itemize}
        \item[és] \texttt{true \&\& false} $\to$ \texttt{false}
        \item[vagy] \texttt{true || false} $\to$ \texttt{true}
        \item[nem] \texttt{!true} $\to$ \texttt{false}
    \end{itemize}
    \vfill
    \emph{Short circuit evaluation} (pl. alapérték megadására):\\ \qquad \texttt{undefined || "Gizi"} $\to$ \texttt{"Gizi"}, \texttt{null || "Gizi"} $\to$ \texttt{"Gizi"}, \\ \qquad \texttt{"" || "Gizi"} $\to$ \texttt{"Gizi"}, \texttt{"Gizi" || "Mari"} $\to$ \texttt{"Gizi"}
\end{frame}

\begin{frame}
    Relációs operátorok
    \begin{itemize}
        \item \texttt{==}, \texttt{!=}, \texttt{<}, \texttt{<=}, \texttt{>}, \texttt{>=} 
        \item Pl. \texttt{"Bill" != "Gates"} $\to$ \texttt{true}, \texttt{Infinity == Infinity} $\to$ \texttt{true}, \\ \kiemel{de} \texttt{NaN == NaN} $\to$ \texttt{false}
        \item Karakterláncok összehasonlítása: karakterkódok alapján
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Egyebek}

\begin{frame}
    Üres értékek: valaminek a hiányát jelzik
    \begin{itemize}
        \item \texttt{undefined}
        \item \texttt{null}
    \end{itemize}
    \vfill
    Egyoperandusú operátorok
    \begin{itemize}
        \item[típus] \texttt{typeof(5)} $\to$ \texttt{"number"}, \texttt{typeof("Gizi")} $\to$ \texttt{"string"}
        \item[$-$] \texttt{-(5)} $\to$ \texttt{-5}
    \end{itemize}
    \vfill
    Háromoperandusú operátor
    \begin{itemize}
        \item[?:] \texttt{1<2?"kisebb":"nagyobb"} $\to$ \texttt{"kisebb"}
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Automatikus típuskonverzió (\emph{Type coercion})}

\begin{frame}
    Néhány példa:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{5 * null} $\to$ \texttt{0}
        \item \texttt{"5" - 3} $\to$ \texttt{2}
        \item \texttt{"5" + 3} $\to$ \texttt{"53"}
        \item \texttt{"öt" * 3} $\to$ \texttt{NaN}, \texttt{5 * undefined} $\to$ \texttt{NaN}
        \item \texttt{false == 0} $\to$ \texttt{true}, \texttt{true == 1} $\to$ \texttt{true}, \texttt{true == 2} $\to$ \texttt{false}, \item \texttt{"" == false} $\to$ \texttt{true}
        \item Definiált az érték? \texttt{null == undefined} $\to$ \texttt{true}, \texttt{null == 0} $\to$ \texttt{false}
    \end{itemize}
    \vfill
    Típusok egyezését megkövetelő operátorok: \texttt{===}, \texttt{!==}
\end{frame}

\end{document}